張敬軒 2018全新大碟《Senses Inherited》

這張專輯以品味傳承作為創作基調，通過香港大學薄扶林道玫瑰邨The Alberose、Sandy林憶蓮於1996年發行的粵語專輯《感覺完美》，以及專輯當年主要負責混音程序的英國頂級混音枱Solid State Logic 4000 G+ 的特殊質感, 展示對建築，對音樂審美品味和觸覺的傳承。

全碟共收録十三首歌曲，當中十首全新廣東作品，另有三首純音樂。

1. 20170201 (純音樂)
2. 缺
3. 天才兒童1985
4. 明明他已離開妳
5. 潛水
6. 形影不離
7. John 14:27 (純音樂)
8. 假以時日
9. 傾慕
10. 歲月靜好
11. 裝睡的情人
12. 百年樹木
13. 培正東4號 (純音樂)

可於各大串流音樂平台優先收聽：
10. 歲月靜好
11. 裝睡的情人

實體碟：12月21號
串流音樂：今晚12點（應該）

《百年樹木》

《缺》

《天才兒童1985》

《潛水》

lm

辣殺

明明他已離開你 有少少失望

假以時日 一開波個句好似 張學友 望月

裝睡的情人

聽日一定買

lm 等緊 12 點

Lm

最新嗰兩首對比百年樹木&缺 ，真係好一般

百年樹木本身冇咩feel
但配左個mv 之後正到爆

自兩首？
裝睡的情人？

血巴

血巴又浦頭

裝睡的情人世界級

kkbox 有了

裝睡的情人好正wo

spotify 都有
頭先00:00 kkbox load 唔到

明明他已離開你

同感 百年樹木同缺旋律上腦好多

留名

希望聽日買到

隻隻都非常出色

佢唔係話過會再搵mac chew編過天才兒童架咩

幾鍾意形影不離

John 14:27好撚好聽

新嗰幾首都聽得好舒服 唔知之後會唔會有live呢

一開始個地鐵聲以為自己聽錯

有無假以時日有少少八九十年代嘅歌嗰種感覺

明明他已離開你都好似

好鍾意佢唱呢類歌嗰種懷舊感

聽完 好似得傾慕唔係好啱聽 晏啲再成隻loop先
同埋順序聽潛水好跳tone

聽完覺得潛水真係唔多啱

一樣 好有環球舊歌feel

同意 所以自行跳左佢 雖然本身幾鍾意潛水

同埋天才兒童1985個編曲都係
潛水都ok ge 十首歌都係同一個編曲會聽到好攰

純音樂比較鍾意培正東4號

睇啲名好似全部都好沉悶

隻碟好啱夜晚loop 或者晏晝坐喺梳化嘆 正呀

個人排名TOP5
百年>裝睡情人>天才>缺>形影不離

有冇人聽日cd warehouse 大約幾點會將隻新碟上架 定係1130am一開門就有得買

好聽過幾首未曝光既歌

覺得隻碟個編曲都真係好似 有啲夢幻 跟住第二段好爆好搶耳 比起家陣啲口水情歌係幾唔同
但覺得個唱腔都係有啲太typical 張敬軒
不過聽完更加覺得潛水格格不入

傾慕好正

我係 裝睡的情人>缺>百年樹木>歲月靜好>形影不離
Mac Chew編曲真係屈到 隻碟都Mix得好好
聽日狗衝去買

聽完
好唔好聽未講得出
但新嗰幾首好似風格都差唔多
我其實想佢試多啲風格

點解Moov未有?

聽左一次既感覺
典型90年代廣東歌編曲，做主打歌揀嗰四首選擇幾正確
整體唔算特別令人印象深刻，個人鍾意明明他已離開你+John 14:27
低音依然係軒仔既弱點，需要改善

係時候轉會

的確聽一次冇咩邊首會係特別搶耳
編曲風格都幾一致 不過軒佢的唱法有變化 令件事冇咁悶
低音好左好多 不過都同意可以再唱好啲
要改進弱點對一個唱左歌咁多年的人絕對唔容易
加油呀軒仔

得罪講句 幾失望
純音樂仲正

我都以為會有多啲特別啲嘅style
即係好似潛水咁呢啲新風格
但而家好似太千篇一律 搞到試新嘢就會好似格格不入
本身我都ok 潛水 但拍埋呢幾首咁典型軒式情歌就太怪
希望下隻碟可以多返啲嘢玩吓咁

低音都真係唔多落到去
諗緊如果live 再降多半度/ 一度點搞

即係啲歌拆開聽都幾好聽 但成隻咁聽就冇驚喜

唔太impressive
可能聽多幾次會改觀

聽咗一次
暫時最鍾意係潛水同裝睡的情人
loop埋聽日睇下有無改觀先

btw啲純音樂真係幾好聽

啲編曲正撚到

一講成隻碟風格差唔多 就諗起Felix
唔知係咪因為原本個主題所以有呢個問題

傾慕幾正

聽落係差唔多 但深夜聽好撚正

有冇人鍾意假以時日
一聽個前奏已經好鍾意

聽日狗衝去買

仲未有得聽

鍾意啊 個人鍾意懷舊feel 呢隻碟幾啱我聽

btw 想知今次啲歌係咪會全部重新錄 我覺得缺同之前嘅聲有少少唔同

我都覺有啲唔同 以為自己太耐無聽

個質感好似唔同咗 無之前咁多雜音 好似所有音樂同人聲好清晰咁

「裝」、「歲」似係有首大作趕唔切完成，專登整兩首出黎攝位，比啲人聽住歌先，之後先慢慢推出大作

晏啲開Spotify聽

點解冇同tobby合唱嘅預言書？

張敬軒d歌全部都咁高質

岩岩去CD Warehouse 問左要兩點幾先返貨

Thank you

第一隻純音樂再接住首缺
以為同一隻歌

一陣落街買

佢三首純音樂都係接住架

好靚

天才兒童都好似唔同派台個錄音？

我諗只係重新混音？

聽左一次
覺得太多慢歌

六首曲風都差唔多

新果幾首黎講傾慕、明明他已離開妳、形影不離都好正，尤其係傾慕
純音樂都好高質

傾慕 係番唱憶蓮
唔掛得一聽D 編曲咁 80 年代feel

我覺得明明他已離開妳都好正
個感情幾到位

咁佢呢隻碟主題係咁
我反而嫌佢潛水格格不入

強烈建議順序聽

順住聽，連埋d純音樂超正

album版嘅百年樹木係咪早咗cut?
得返5:06個尾好奇怪
定係我過落電腦嗰陣有bug

我都覺
冇咩驚喜

自膠
要連住培正東4號聽

無百年樹木激昂版做bonus track
Btw,明明他已離開你 係 為何他會離開你 續集？

入電腦冇歌名點搞？

我都想知

真心覺得隻碟麻麻
啲詞一般 裝睡的情人有句，我是一個臨記
嘩屌⋯無啦啦彈個俗語 聽到un一un
旋律普遍無特別，唔易上腦
上到腦嘅之前出哂街
首假以時日，一開頭係幾懷舊味。但最尾幾下唔知係咪古箏，好奇怪
前面完全無，臨尾幾下 好似為加而加咁
個人最中意係傾慕，不過係翻唱。本身首歌唔錯，佢唱得幾有張敬軒特色
前幾隻碟都還可以
今次真係唔係好掂 幾失望下

點解成隻碟會有零零舍舍一首肥佬加56x?
個班底格格不入咼

其他都係mac chew

好隻 成隻碟都好精緻
每隻歌既曲同詞都好高水準
軒仔 多謝你呢份聖誕禮物

再加埋個發怖會
場地既布置
再加埋弦樂/呢種編曲
成份事好聖誕氣氛

裝睡的情人原名叫臨記

歲月靜好 嗰高頻聲好刺耳

哎呀903百年樹木得第9

今日一起身即刻仆出去買 屯門cd warehouse得返兩隻比我買左一隻 好彩仲有poster

我是一個臨記

大家點睇走數軒今年找咁多數
係咪 2019 年無為嘅先兆

同找對的人有得fight

都需要休息嘅 唔好潛太耐就得

下週903+TVB冠啦正路應該
一碟一年四首四台冠 好似張學友都未試過

今年買左3隻碟
軒仔
基仔
RB

3隻都好撚高汁

基仔如果唔一開二就好
雖然我都買咗

唔驚，最後一週應該有驚喜

民意調查
如果你喺蛋記，你會依次序plug邊4首？
我先
百年👉🏻缺👉🏻裝睡👉🏻歲月

其實想問 20170201 有無乜意思

4首都好正 排唔到

二月第一天 一九八一年

有無巴打知有無出/邊到有得買hi-res既source

佢意思應該係新碟任你派四隻嘅話你會點派

咪係 有冇咁難明

痴線 正到仆街

yes

5:17

隻碟越聽越有味道
真心好正
高汁高汁

自己買碟Rip架咋
幾年後英皇應該會出Hi-Res版

連埋培正道聽先係完整

成隻碟cut嘅位都快咗

應該係想你連住聽

重點係player轉歌都會斷一斷 如果唔順次序會仲怪

用itunes入隻碟落電話好似無呢個問題

Iphone播放器先得 我用kkbox聽都會斷

我反而覺得明明他已離開妳好洗腦
他狠心妳亦堅持 才令妳心血註定棄置

自己最鐘意明明他已離開妳同埋假以時日
或者係因為本身好鐘意聽佢唱90年代嘅歌
所以雖然隻碟係慢歌多 冇咁大變化
但都好啱口味
同埋其實要慢慢嗒 啲編曲 啲詞

我都係
不過有既話想儲埋咁解

btw 如果唔係用hires規格錄而係就咁升頻既話就無意思了

首首都好鍾意 傾慕有啲驚喜

我最鍾意既反而係假以時日 特別係第一句 一聽就記得melody
明日照 霧氣消 浮雲笑~~~~~~~~~~~~~~~

形影不離 一開始就咁睇個歌名以為係啲sweet歌
點知一聽落去

有講第一首純音樂20170201